（選情告急？）川普「美台建交」有可能是更大的10月驚奇

南華早報刊登澳洲格里菲斯大學（Griffith University）國際關係教授Kai He和國際關係高級講師Huiyun Feng投稿，指稱如果美國總統川普的連任希望持續下滑，他有可能走險棋，在外交上承認台灣，真正擔當戰時總統（wartime president）以挽救政治前途。

文中提到美台關係近來升溫：美國8月和9月分別派高階官員出訪台灣；在中國10月1日國慶日的前兩天，美國駐聯合國大使公開支持台灣加入聯合國；另傳川普政府將售台七項武器系統，包括長程飛彈，讓台灣戰機能遠距攻擊中國大陸目標。

川普對台灣的熱情顯然是想刻劃自己「強硬對付中國」的形象。「痛擊中國」能有效幫美國政客集結支持者。川普正全力阻止報稅紀錄公開，但首場辯論表現欠佳，他可能有動機採取較具風險的選項以扭轉情勢，不排除川普可能推動在外交上承認台灣，製造他染疫之外更大的10月驚奇。

台灣獨立會威脅到共產黨統治中國的合法性，習近平別無選擇必須一戰，因台灣問題挑釁激起軍事行動，能讓川普真正取得戰時總統權限，而歷史顯示，在美國，戰時總統較容易贏得連任。

第二加速師

其實真係有可能
尤係係Trump中左武肺之後，俾人Spin咗個話題去抗疫，民望起唔返
要spin返個話題去外交

Boris Johnson 中完肺炎就進化
侵侵

炸佢老母！

其實係得返激進一招，咩疫苗，經濟，BLM已經無用

拜登唔鍾意同台灣建交畫面